Wie bereits erwähnt sollen aufgrund der Komplexität des Verfahrens die vorhandenen Bibliotheken ohne Betrachtung der internen Funktionsweise angewandt werden. Für diesen Abschnitt wurden die in der Pythonbibliothek ''sklearn'' enthaltene Implementierung der \ac{LDA}, sowie die Bibliothek ''pyLDAvis'' von Ben Mabey verwendet. Dem Verfahren muss zu Beginn die zu erzeugende Anzahl von Clustern übergeben werden. Hier bietet es sich an, zunächst eine höhere Zahl zu verwenden und anhand der Visualisierung zu entscheiden, welche Cluster zusammengefasst werden können. 

Die zur Visualisierung eingesetzte Bibliothek verwendet zur Darstellung der Ergebnisse ebenfalls die bereits in Abschnitt \ref{Deruktionsrimension} beschriebene Dimensionsreduktion über eine Hauptkomponentenanalyse. Die nachfolgende Abbildung \ref{abb:lda_dtm_20} zeigt die Anwendung der \ac{LDA} auf die Dokument-Term-Matrix.

\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.67]{LDA_tf_20.PNG}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{abb:lda_dtm_20}
  \caption{Anwendung der \ac{LDA} auf die Dokumen-Term-Matrix}
\end{figure}

Abgebildet werden hier nicht die einzelnen Datensätze, sondern die erzeugten Cluster, deren Position sich aus den darin enthaltenen Wörtern ergibt. Der Durchmesser der Cluster entspricht der Randverteilung des jeweiligen Themas. Das heißt, je größer ein Cluster ist, desto mehr Anteil hat dieses an den Definitionen.

Die Visualisierung zeigt recht gut, wie die zunächst zwanzig erzeugten Cluster weiter zusammengefasst werden können. Auf der rechten Seite bilden sich zwei größere Gruppen. Eine obere um das Cluster drei und eine untere um das Cluster eins. Weiterhin gibt es mit den Clustern vier, elf und siebzehn auf der linken Seite drei Ausreißer. 

Bevor jedoch weitere Details erläutert werden, soll zunächst eine weitere Herangehensweise betrachtet werden. Als Grundlage des Verfahrens kann denn neben einer Dokument-Term-Matrix auch eine \ac{tf-idf}-Matrix verwendet werden. Diese Variante wird in Abbildung \ref{abb:lda_tfidf_20} dargestellt.

\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.6]{LDA_tfidf_20.PNG}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{abb:lda_tfidf_20}
  \caption{Anwendung der \ac{LDA} auf die mit \ac{tf-idf} transformierte Dokument-Term-Matrix}
\end{figure}

Das Bild, welches sich mit der \ac{tf-idf}-Matrix als Grundlage ergibt, ist weitaus weniger aussagekräftig, wenn auch sich wieder ein relativ gute Unterscheidung zwischen Ausreißern und den restlichen Clustern machen lässt, so zeigt sich hier das gleiche Problem wie in Kapitel \ref{kapitel_4}, dass sich in diesen restlichen Clustern keine ausreichende Differenzierung zeigt. Daher soll nur ersterer Ansatz weiter verfolgt werden.

Die Tabelle \ref{tab:lda_dtm_terme} zeigt für das Ergebnis der \ac{LDA} auf der Dokument-Term-Matrix für die drei betrachteten Gruppen in unsortierter Folge die wichtigsten Terme der enthaltenen Themen/Cluster.

\begin{table}[h]
    \begin{center}
        \bgroup
            \begin{tabularx}{\textwidth}{ | X | X | X | }
                \hline
                Gruppe 1 (unten rechts) & Gruppe 2 (oben rechts) & Ausreißer \\ 
                u.a. Cluster 3, 5, 12 & u.a. Cluster 1, 2, 6, 7 & Cluster 4, 11, 17 \\ \hline
                 learn & achieve & human \\ 
                 reason & goal & machin \\ 
                 think & predict & human intellig \\
                 social & output & machin intellig \\
                 capac & task & process\\
                 adapt & perform & comput \\
                \hline
            \end{tabularx}
        \egroup
    \end{center}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Wichtige Terme der mit der \ac{LDA} Cluster}
    \label{tab:lda_dtm_terme}
\end{table}

Anhand dieser Tabelle lässt sich recht gut erkennen, dass die visuell hervortretenden Gruppierungen tatsächlich inhaltlich sinnvoll sind. So sammeln sich in der Gruppe der Ausreißer vor allem Terme, welche in vielen Definitionen vorkommen und/oder sehr neutral verwendet werden. Inhaltlich könnte diese als ''Allgemeine'' Gruppe bezeichnet werden. Darüber hinaus teilen sich die restlichen Cluster in zwei Gruppen auf. Während sich in der einen vor allem Begriffe sammeln, die kognitive Fähigkeiten beschreiben ('learn', 'reason', 'think') finden sich in der anderen Terme, welche eher prozessorientiert sind ('goal', 'output', 'perform'). 

Dabei muss betrachtet werden, dass die sich hier ergebende Trennung zwar erkennbar jedoch nicht eindeutig ist. So finden sich viele Terme in beiden Gruppen mit teilweise nur leicht unterschiedlicher Wichtigkeit wieder. Trotzdem stellt dieses Ergebnis eine Arbeitsgrundlage dar, auf der aufbauend weitere Betrachtungen möglich sind.

Als Ergebnis des \ac{LDA}-Verfahrens erhält man eine Matrix, welche für jede Definition die Wahrscheinlichkeiten für jedes Thema enthält. Für die weitere Verarbeitung wurden die einzelnen Wahrscheinlichkeiten der oben beschriebenen Gruppen summiert, sodass für jede Definition drei Werte verbleiben. Nun wurde für jede der Definitionssammlungen die durchschnittliche Verteilung über diese drei Gruppen ermittelt. Anhand dieser Werte soll festgestellt werden, inwiefern die gefundenen Gruppierungen die verschiedenen Kategorien der Definitionen repräsentiert. Die nachfolgende Abbildung \ref{abb:LDA_Ergebnisse} zeigt, dass sich hier keine eindeutige Zuordnung ableiten lässt.  

Vielmehr ergibt sich für alle Sammlungen in etwa das gleiche Bild: Auf die beiden inhaltlich bestimmbaren Gruppen entfallen ähnlich große Anteile, welche jeweils zwischen 75\%  und 90\% betragen. Dabei ist die erstere Gruppe immer etwas stärker repräsentiert. Der verbleibende Anteil entfällt auf die ''Ausreißer'', in dieser Gruppe zeigen sich die größten Unterschiede zwischen den Sammlungen.

\begin{figure}[h]
    \makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.8]{fick.png}}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{abb:LDA_Ergebnisse}
  \caption{Verteilung der Definitionssammlungen über die betrachteten Gruppierungen}
\end{figure}

In der nachfolgenden Tabelle \ref{tab:lda_ergebnisse} sind die für Abbildung \ref{abb:LDA_Ergebnisse} zugrundeliegenden Werte gerundet dargestellt.

\begin{table}[h]
    \begin{center}
        \bgroup
            \begin{tabularx}{\textwidth}{ | l | X  X  X | }
                \hline
                Sammlung & Gruppe 1 & Gruppe 2 & Ausreißer \\ 
                \hline
                 Maschinelle Intelligenz & 48,8\% & 30,8\% & 20,4\% \\ 
                 Menschliche Intelligenz & 48,3\% & 41,3\% & 10,4\% \\ 
                 Intelligenz & 40,5\% & 35,5\% & 24,0\% \\
                 Legg und Hutter & 46,2\% & 39,6\% & 14,2\% \\
                \hline
            \end{tabularx}
        \egroup
    \end{center}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Verteilung der Definitionssammlungen über die betrachteten Gruppierungen}
    \label{tab:lda_ergebnisse}
\end{table}

Die Interpretation der Ergebnisse ist schwierig. Anhand der Werte ist zu erkennen, dass, während sich die Anteile der Gruppe eins an den Sammlungen ''Maschinelle Intelligenz'' und ''Menschliche Intelligenz'' etwa die Wage halten, in den verbliebenen Kategorien doch recht deutliche Unterschiede auftreten. Zusätzlich scheinen die Definitionen aus der Sammlung ''Legg und Hutter'' in etwa den Durchschnitt aller Definitionen zu repräsentieren.

Zusammengefasst kann anhand einer \ac{LDA} eine sinnvolle Unterteilung der Definitionen vorgenommen werden, jedoch zeigen sich auch die bereits beschriebenen Nachteile dieses Verfahrens recht deutlich. Insbesondere muss erwähnt werden, dass es sich hierbei um ein mögliches Ergebnis handelt. Bei anderer Besetzung der Zufallsvariablen ergaben sich zum Teil völlig andere Ergebnisse, in denen nicht immer eine Clusterbildung erkennbar war.

